\begin{aufgabe}{Rechengesetze der ganzen Zahlen}
Beweise die Assoziativitätsgesetze, die Kommutativitätsgesetze und
das Distributivgesetz für das Rechnen mit ganzen Zahlen. Hierbei sollen die
ganzen Zahlen und ihre Addition und Multiplikation wie in der
Vorlesung definiert sein:
\begin{align*}
  [a,b] + [c,d] &= [a+c, b+d] \\
  [a,b] \cdot [c,d] &= [ac+bd, bc+ad]
\end{align*}
{\scriptsize\emph{Tipp.} Um das Kommutativgesetz für die Addition nachzuweisen,
muss für alle natürlichen Zahlen~$a,b,c,d$ nachgerechnet werden, dass~$[a,b] +
[c,d] = [c,d] + [a,b]$ nachgerechnet werden.\par}
\end{aufgabe}
